Das Produkt aus der in Richtung des Verschiebungsweg wirkenden Kraft $F$ und dem Verschiebungsweg $s$ ist konstant:
\begin{align*}
    F\cdot s &= Konstant
\end{align*}
Es gibt die mechanische Energie $E$ an, die erforderlich ist, um einen Körper mit der in Richtung des Weges $s$ wirkenden Kraft $F$ entlang des Weges zu verschieben:
\begin{align*}
    E&=F\cdot s \\\\
    \text{Einheit: } [E]&=[F]\cdot[s]=\SI{1}{\newton\metre}=\SI{1}{\joule} \text{ (Joule)}
\end{align*}

\section{Berechnung der mechanischen Energie \texorpdfstring{$E=F\cdot s$}{}}

\subsection{Potentielle Energie/Lageenergie}

\begin{align*}
    E=F\cdot s=m\cdot g\cdot h && \text{ hier: }F=F_{G}\text{ und }s=h
\end{align*}

Ein im Schwerefeld um die Höhe $h$ gehobener Körper der Masse $m$ besitzt gegenüber seiner Ausgangslage (bzw. dem Nullniveau) die potentielle Energie $_{\Delta}E_{pot}=m\cdot{}g\cdot{}\Delta{}h$

\subsection{Kinetische Energie/Bewegungsenergie}

Ein Körper der Masse $m$ wird durch eine Konstante Kraft $F$ längs des Weges $s$ aus der Ruhe ($V_{0}=0$) auf die Geschwindigkeit $v$ beschleunigt.

Für die zugeführte mechanische Energie gilt:

\begin{align*}
    E &= F \cdot s && F = m \cdot a \text{ und } s = \frac{1}{2} \cdot a \cdot t^{2}\\
      &= \left(m \cdot a \right) \cdot \left(\frac{1}{2} a \cdot t^{2} \right) \\
      &= \frac{1}{2} \cdot m \cdot a^{2} \cdot t^{2}\\
      &= \frac{1}{2} \cdot m \cdot \left(a \cdot t \right)^{2}\\
      &= \frac{1}{2} \cdot m \cdot v^{2}
\end{align*}
